[
  {
    "Question": "한 변의 길이가 9cm인 정삼각형이 있습니다. 이 정삼각형의 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형이 있습니다. 이 정 num3 각형의 num4 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 9,
      "num2": 3,
      "num3": 3,
      "num4": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num4)",
    "Answer": 27
  },
  {
    "Question": "세 변의 길이의 합이 45cm인 정삼각형의 한 변은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이의 합이 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 45,
      "num2": 3,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num1,num0)",
    "Answer": 15
  },
  {
    "Question": "두 각의 크기가 각각 60°인 삼각형이 있습니다. 이 삼각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각의 크기가 각각 num1 °인 num2 각형이 있습니다. 이 num3 각형의 num4 변의 길이가 num5 cm일 때, num6 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 60,
      "num2": 3,
      "num3": 3,
      "num4": 1,
      "num5": 12,
      "num6": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num5,num6)",
    "Answer": 36
  },
  {
    "Question": "한 각의 크기가 110°인 이등변삼각형이 있습니다. 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각의 크기가 num1 °인 num2 등변 num3 각형이 있습니다. 나머지 num4 각의 크기는 몇 °입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 110,
      "num2": 2,
      "num3": 3,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_triangle_angle_minus(num1,none),num2)",
    "Answer": 35
  },
  {
    "Question": "한 각의 크기가 30°인 직각삼각형이 있습니다. 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각의 크기가 num1 °인 직각 num2 각형이 있습니다. 나머지 num3 각의 크기는 몇 °입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 30,
      "num2": 3,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_righttriangle_angle_minus(num1, none)",
    "Answer": 60
  },
  {
    "Question": "윤기는 철사를 40cm 가지고 있습니다. 이 철사를 사용하여 긴 변이 8cm, 짧은 변이 7cm인 평행사변형 1개를 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "윤기는 철사를 num0 cm 가지고 있습니다. 이 철사를 사용하여 긴 변이 num1 cm, 짧은 변이 num2 cm인 평행 num3 변형 num4 개를 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 40,
      "num1": 8,
      "num2": 7,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_multiply(func_add(num1,num2),2),num4))",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "끈을 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 한 변의 길이가 10cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 12cm 평행사변형을 만들 때, 짧은 변은 몇 cm로 해야합니까?",
    "QuestionConv": "끈을 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 num2 cm 평행 num3 변형을 만들 때, 짧은 변은 몇 cm로 해야합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 12,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2),num2)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모가 있습니다. 이 마름모의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모가 있습니다. 이 마름모의 num2 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 8,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 32
  },
  {
    "Question": "길이가 64cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 마름모 한 개 만들었습니다. 마름모의 한 변은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "길이가 num0 cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 마름모 num1 개 만들었습니다. 마름모의 num2 변은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 64,
      "num1": 1,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,4),num1)",
    "Answer": 16
  },
  {
    "Question": "네 변의 길이의 합이 50cm인 직사각형을 그리려고 합니다. 긴 변의 길이가 18cm로 그리려고 할 때, 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이의 합이 num1 cm인 직 num2 각형을 그리려고 합니다. 긴 변의 길이가 num3 cm로 그리려고 할 때, 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 50,
      "num2": 4,
      "num3": 18
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num1,2),num3)",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정오각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 25
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정육각형과 한 변의 길이가 5cm인 정칠각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 6,
      "num3": 1,
      "num4": 5,
      "num5": 7
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
    "Answer": 77
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정팔각형과 한 변의 길이가 9cm인 정구각형이 있습니다. 두 도형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3  변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형이 있습니다. num6 도형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 8,
      "num3": 1,
      "num4": 9,
      "num5": 9,
      "num6": 2
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
    "Answer": 1
  },
  {
    "Question": "둘레의 길이가 24cm인 정육각형과 정십이각형이 있습니다. 두 도형의 한 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레의 길이가 num0 cm인 정 num1 각형과 정 num2 각형이 있습니다. num3 도형의 num4 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 24,
      "num1": 6,
      "num2": 12,
      "num3": 2,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num0,num1),func_divide(num0,num2))",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "둘레의 길이가 같은 정육각형과 정구각형이 있습니다. 정육각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 정구각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레이 길이가 같은 정 num0 각형과 정 num1 각형이 있습니다. 정 num2 각형의 num3 변의 길이가 num4 cm일 때, 정 num5 각형의 num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 9,
      "num2": 6,
      "num3": 1,
      "num4": 12,
      "num5": 9,
      "num6": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,num4),num1)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "가로가 40cm, 세로가 20cm인 직사각형 모양의 종이의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 40,
      "num1": 20,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(num0,num1),2)",
    "Answer": 120
  },
  {
    "Question": "가로가 8cm, 세로가 12cm인 직사각형이 있습니다. 가로의 길이를 2배로 늘리면 이 직사각형의 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 가로의 길이를 num3 배로 늘리면 이 직 num4 각형의 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 2,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num3),num1), 2)",
    "Answer": 56
  },
  {
    "Question": "세로의 길이가 가로의 길이보다 8cm 더 긴 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 10cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "세로의 길이가 가로의 길이보다 num0 cm 더 긴 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 가로의 길이가 num3 cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 10
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num0,num3),num3),2)",
    "Answer": 56
  },
  {
    "Question": "둘레가 26cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 세로의 길이가 8cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 세로의 길이가 num3 cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 26,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 8
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "가로가 12cm인 직사각형을 길이가 40cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 한 개 만들었습니다. 이 직사각형의 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm인 직 num1 각형을 길이가 num2 cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 num3 개 만들었습니다. 이 직 num4 각형의 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 12,
      "num1": 4,
      "num2": 40,
      "num3": 1,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(func_divide(num2,num3),2),num0)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 25cm이고, 다른 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm이고, 다른 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 25,
      "num2": 1,
      "num3": 10,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(num1,num3),2)",
    "Answer": 70
  },
  {
    "Question": "둘레가 48cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 한 변의 길이가 15cm 일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 평행 num1 변형이 있습니다. 이 평행 num2 변형의 num3 변의 길이가 num4 cm 일 때, 다른 num5 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 48,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 15,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num4)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 14cm이고, 다른 한 변의 길이가 11cm인 평행사변형 (가)와 둘레의 길이가 같은 평행사변형 (나)가 있습니다. 평행사변형 (나)의 한 변의 길이가 10cm일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm이고, 다른 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형 (가)와 둘레의 길이가 같은 평행 num5 변형 (나)가 있습니다. 평행 num6 변형 (나)의 num7 변의 길이가 num8 cm일 때, 다른 num9 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 14,
      "num2": 1,
      "num3": 11,
      "num4": 4,
      "num5": 4,
      "num6": 4,
      "num7": 1,
      "num8": 10,
      "num9": 1
    },
    "Equation": "func_minus(func_add(num1,num3),num8)",
    "Answer": 15
  },
  {
    "Question": "둘레가 36cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 한 변의 길이가 다른 한 변의 길이보다 4cm 더 길 때, 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 평행 num1 변형이 있습니다. 이 평행 num2 변형의 num3 변의 길이가 다른 num4 변의 길이보다 num5 cm 더 길 때, num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 36,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 1,
      "num5": 4,
      "num6": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_divide(num0,2),num5),2),num6)",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 20cm인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 20
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,4)",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 마름모가 있습니다. 두 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모와 num2 변의 길이가 num3 cm인 마름모가 있습니다. num4 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 8,
      "num2": 1,
      "num3": 10,
      "num4": 2
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,4), func_multiply(num3,4))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 12cm인 마름모의 네 변의 길이를 각각 1/3로 줄였을 때, 마름모의 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모의 num2 변의 길이를 각각 num3 로 줄였을 때, 마름모의 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 0.33
    },
    "Equation": "func_multiply(func_minus(num1,func_multiply(num1, num3)),num2)",
    "Answer": 32
  },
  {
    "Question": "둘레가 400m인 마름모 모양의 공원이 있습니다. 이 공원의 한 변의 길이는 몇 m입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 m인 마름모 모양의 공원이 있습니다. 이 공원의 num1 변의 길이는 몇 m입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 400,
      "num1": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num0,4)",
    "Answer": 100
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 16cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 둘레가 같은 마름모의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 둘레가 같은 마름모의 num4 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 16,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0, num1),2),4)",
    "Answer": 13
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 7cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형이 있습니다. 마름모와 평행사변형의 둘레가 같을 때, 평행사변형의 다른 한변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모와 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형이 있습니다. 마름모와 평행 num5 변형의 둘레가 같을 때, 평행 num6 변형의 다른 num7 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 1,
      "num3": 10,
      "num4": 4,
      "num5": 4,
      "num6": 4,
      "num7": 1
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2), num3)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "가로가 10센티미터이고 세로가 7센티미터인 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터이고 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 7,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
    "Answer": 70
  },
  {
    "Question": "우진이는 가로가 36센티미터, 세로가 25센티미터인 직사각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 우진이가 그린 도화지의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "우진이는 가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 우진이가 그린 도화지의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 36,
      "num1": 25,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
    "Answer": 900
  },
  {
    "Question": "세로가 10센티미터이고, 넓이가 140제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "세로가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 140,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(num1, num0)",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "인숙이의 책상은 가로가 120센티미터이고, 넓이가 9600제곱센티미터인 직사각형 모양입니다. 인숙이의 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "인숙이의 책상은 가로가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형 모양입니다. 인숙이의 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 120,
      "num1": 9600,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_divide(num1,num0)",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "가로가 5센티미터, 세로가 12센티미터인 직사각형과 둘레가 16센티미터 가로가 5센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 두 직사각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형과 둘레가 num3 센티미터 가로가 num4 센티미터인 직 num5 각형이 있습니다. 이 num6 직 num7 각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 16,
      "num4": 5,
      "num5": 4,
      "num6": 2,
      "num7": 4
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(func_divide(num3,2),num4),num4))",
    "Answer": 75
  },
  {
    "Question": "가로가 12센티미터, 세로가 18센티미터인 직사각형 (가)와 가로의 길이가 6센티미터인 직사각형 (나)가 있습니다. 직사각형 (가)의 넓이는 직사각형 (나)의 넓이의 3배 일 때, 직사각형 (나)의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형 (가)와 가로의 길이가 num3 센티미터인 직 num4 각형 (나)가 있습니다. 직 num5 각형 (가)의 넓이는 직 num6 각형 (나)의 넓이의 num7 배 일 때, 직 num8 각형 (나)의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 12,
      "num1": 18,
      "num2": 4,
      "num3": 6,
      "num4": 4,
      "num5": 4,
      "num6": 4,
      "num7": 3,
      "num8": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0, num1),num7),num3)",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "둘레가 28센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 10센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 가로의 길이가 num3 센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 28,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 10
    },
    "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num3),num3)",
    "Answer": 40
  },
  {
    "Question": "가로가 세로보다 20센티미터 더 긴 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 둘레가 240센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 세로보다 num0 센티미터 더 긴 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 둘레가 num3 센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 240
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_divide(num3,2),num0),2), func_divide(func_add(func_divide(num3,2),num0),2))",
    "Answer": 3500
  },
  {
    "Question": "길이가 38센티미터인 철사를 가지고 가로가 10센티미터인 직사각형을 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 이 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "길이가 num0 센티미터인 철사를 가지고 가로가 num1 센티미터인 직 num2 각형을 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 이 직 num3 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 38,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num1),num1)",
    "Answer": 90
  },
  {
    "Question": "둘레가 20센티미터이고, 넓이가 21제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형의 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 21,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_roundareatoedge(num0,num1)",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 넓이를 구하세요.",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 넓이를 구하세요.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_square(num1, none)",
    "Answer": 49
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 20cm인 액자가 있습니다. 이 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 액자가 있습니다. 이 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 20
    },
    "Equation": "func_square(num1, none)",
    "Answer": 400
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 한 변의 길이가 12cm인 정사각형이 있습니다. 두 정사각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형이 있습니다. num6 정num7 각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 12,
      "num5": 4,
      "num6": 2,
      "num7": 4
    },
    "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(num4, none))",
    "Answer": 44
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 30cm, 24cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었습니다. 만든 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 가장 큰 정 num3 각형 모양을 num4 개 만들었습니다. 만든 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 30,
      "num1": 24,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 1,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_whichsmall(num0,num1),none)",
    "Answer": 576
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형 (가)로 한 변의 길이가 12cm인 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형 (가)는 모두 몇 개 필요합니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형 (가)로 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형을 만들려고 합니다. 정 num6 각형 (가)는 모두 몇 개 필요합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 12,
      "num5": 4,
      "num6": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_divide(num4,num1),none)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 15cm인 정사각형 (가)는 한 변의 길이가 5cm인 정사각형 (나)의 넓이의 몇 배입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형 (가)는 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형 (나)의 넓이의 몇 배입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 15,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 5,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 한 변의 길이가 5cm인 정사각형 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 정사각형은 최대 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 정 num6 각형은 최대 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 5,
      "num5": 4,
      "num6": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 80m인 정사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 4등분 하여 무, 배추, 고추, 감자를 심었습니다. 배추를 심은 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 m인 정 num2 각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 num3 등분 하여 무, 배추, 고추, 감자를 심었습니다. 배추를 심은 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 80,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_square(num1, none),num3)",
    "Answer": 1600
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 네 변의 길이를 3cm씩 늘이면 정사각형의 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변의 길이를 num4 cm씩 늘이면 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 3,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_add(num1,num4),none)",
    "Answer": 100
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 네 변의 길이를 4cm씩 줄이면 정사각형의 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변의 길이를 num4 cm씩 줄이면 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 4,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(func_minus(num1,num4),none))",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "넓이가 49제곱센티미터인 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 정 num1 각형의 num2 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 49,
      "num1": 4,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "넓이가 100제곱센티미터인 정사각형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 정 num1 각형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 num2 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 100,
      "num1": 4,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "가로가 4센티미터, 세로가 9센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 넓이가 같은 정 num4 각형의 num5 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 9,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 4,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_multiply(num0,num1),none)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "가로가 3센티미터이고, 둘레가 60센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터이고, 둘레가 num1 센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 넓이가 같은 정 num4 각형의 num5 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 60,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 4,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_minus(func_divide(num1, 2),num0),num0),none)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "둘레가 32센티미터인 정사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 32,
      "num1": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_divide(num0,num1),none)",
    "Answer": 64
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10센티미터인 정사각형 (가)와 둘레가 32센티미터인 정사각형 (나)가 있습니다. 정사각형 (가)와 정사각형 (나)의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 센티미터인 정 num2 각형 (가)와 둘레가 num3 센티미터인 정 num4 각형 (나)가 있습니다. 정 num5 각형 (가)와 정 num6 각형 (나)의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 32,
      "num4": 4,
      "num5": 4,
      "num6": 4
    },
    "Equation": "func_add(func_square(num1, none), func_square(func_divide(num3,num4),none))",
    "Answer": 164
  },
  {
    "Question": "둘레가 60센티미터인 정사각형과 둘레가 40센티미터, 세로가 8센티미터인 직사각형이 있습니다. 정사각형과 직사각형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형과 둘레가 num2 센티미터, 세로가 num3 센티미터인 직 num4 각형이 있습니다. 정 num5 각형과 직 num6 각형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 60,
      "num1": 4,
      "num2": 40,
      "num3": 8,
      "num4": 4,
      "num5": 4,
      "num6": 4
    },
    "Equation": "func_difference(func_square(func_divide(num0,num1),none), func_multiply(func_minus(func_divide(num2,2),num3),num3))",
    "Answer": 129
  },
  {
    "Question": "둘레가 80센티미터인 정사각형 모양의 타일이 있습니다. 이 타일 5개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형 모양의 타일이 있습니다. 이 타일 num2 개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 80,
      "num1": 4,
      "num2": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num0,num1),none),num2)",
    "Answer": 2000
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 30센티미터인 정사각형 모양의 타일을 겹치지 않게 8개씩 10줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 제곱미터입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 센티미터인 정 num2 각형 모양의 타일을 겹치지 않게 num3 개씩 num4 줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 제곱미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 30,
      "num2": 4,
      "num3": 8,
      "num4": 10
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(func_cm2m(num1,none),none),num3),num4)",
    "Answer": 7.20
  },
  {
    "Question": "가로가 2킬로미터, 세로가 3킬로미터인 직사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 100제곱미터는 몇 번 들어갑니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 킬로미터, 세로가 num1 킬로미터인 직 num2 각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 num3 제곱미터는 몇 번 들어갑니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 3,
      "num2": 4,
      "num3": 100
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_km2m(num0,none),func_km2m(num1,none)),num3)",
    "Answer": 60000
  },
  {
    "Question": "넓이가 144cm인 정사각형을 크기가 같은 직사각형 3개로 나누었습니다. 직사각형 한 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 cm인 정 num1 각형을 크기가 같은 직 num2 각형 num3 개로 나누었습니다. 직 num4 각형 num5 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 144,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 3,
      "num4": 4,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(func_divide(func_sqrt(num0,none),num3),func_sqrt(num0,none)),2)",
    "Answer": 32
  },
  {
    "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm인 직사각형의 넓이의 3배인 정사각형을 만들려고 합니다. 만든 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형의 넓이의 num3 배인 정 num4 각형을 만들려고 합니다. 만든 정 num5 각형의 num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 3,
      "num4": 4,
      "num5": 4,
      "num6": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "가로가 20cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었더니, 넓이가 144㎠이었습니다. 처음 직사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm인 직 num1 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 가장 큰 정 num2 각형 모양을 num3 개 만들었더니, 넓이가 num4 ㎠이었습니다. 처음 직 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 3,
      "num2": 3,
      "num3": 1,
      "num4": 144,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_sqrt(num4,none),num0)",
    "Answer": 240
  },
  {
    "Question": "정삼각형과 한 변의 길이가 같은 정사각형, 정오각형이 있습니다. 세 도형의 둘레의 합이 60cm일 때, 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 각형과 num1 변의 길이가 같은 정 num2 각형, 정 num3 각형이 있습니다. num4 도형의 둘레의 합이 num5 cm일 때, 정 num6 각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 1,
      "num2": 4,
      "num3": 5,
      "num4": 3,
      "num5": 60,
      "num6": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(num5,func_add(func_add(num0,num2),num3)),num6)",
    "Answer": 25
  },
  {
    "Question": "넓이가 169㎠인 정사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 3cm, 5cm 잘라내었습니다. 잘라 내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 정 num1 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 num2 cm, num3 cm 잘라내었습니다. 잘라 내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 169,
      "num1": 4,
      "num2": 3,
      "num3": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_minus(func_sqrt(num0,none),num2),func_minus(func_sqrt(num0,none),num3))",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "정사각형 3개를 겹치지 않게 이어 붙여 직사각형을 한 개 만들었습니다. 이어 붙인 직사각형의 넓이가 243㎠일 때, 이 직사각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 각형 num1 개를 겹치지 않게 이어 붙여 직 num2 각형을 num3 개 만들었습니다. 이어 붙인 직 num4 각형의 넓이가 num5 ㎠일 때, 이 직 num6 각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 3,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 4,
      "num5": 243,
      "num6": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),func_multiply(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),num1)),2)",
    "Answer": 72
  },
  {
    "Question": "밑변의 길이가 20cm, 높이가 12cm인 평행사변형의 넓이는 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "밑변의 길이가 num0 cm, 높이가 num1 cm인 평행 num2 변형의 넓이는 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 12,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
    "Answer": 240
  },
  {
    "Question": "넓이가 180㎠인 평행사변형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 밑변의 길이가 15cm일 때, 이 색종이의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 평행 num1 변형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 밑변의 길이가 num2 cm일 때, 이 색종이의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 180,
      "num1": 4,
      "num2": 15
    },
    "Equation": "func_divide(num0,num2)",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "높이가 24cm이고, 밑변의 길이가 30cm인 삼각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 밑변의 길이가 num1 cm인 num2 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 24,
      "num1": 30,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
    "Answer": 360
  },
  {
    "Question": "은솔이는 넓이가 36㎠이고, 밑변의 길이가 8cm인 삼각자를 가지고 있습니다. 은솔이가 가지고 있는 삼각자의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "은솔이는 넓이가 num0 ㎠이고, 밑변의 길이가 num1 cm인 num2 각자를 가지고 있습니다. 은솔이가 가지고 있는 num3 각자의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 36,
      "num1": 8,
      "num2": 3,
      "num3": 3
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num1)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "대각선의 길이가 각각 10센티미터, 12센티미터인 마름모의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "대각선의 길이가 각각 num0 센티미터, num1 센티미터인 마름모의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 12
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
    "Answer": 60
  },
  {
    "Question": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 한 대각선의 길이가 100센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 80센티미터입니다. 팻말의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 num0 대각선의 길이가 num1 센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 num2 센티미터입니다. 팻말의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 100,
      "num2": 80
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),2)",
    "Answer": 4000
  },
  {
    "Question": "넓이가 66제곱센티미터이고, 한 대각선의 길이가 11센티미터인 마름모의 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터이고, num1 대각선의 길이가 num2 센티미터인 마름모의 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 66,
      "num1": 1,
      "num2": 11
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num2)",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 2400㎠인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 한 변의 길이가 60cm라면 다른 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 num0 제곱센티미터인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 num1 대각선의 길이가 num2 센티미터라면 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2400,
      "num1": 1,
      "num2": 60
    },
    "Equation": "func_divide(num0,num2)",
    "Answer": 40
  },
  {
    "Question": "한 대각선의 길이가 10cm이고, 다른 대각선의 길이가 12cm인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 2배인 마름모 (나)의 한 대각선의 길이가 8cm일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 대각선의 길이가 num1 센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 num2 센티미터인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 num3 배인 마름모 (나)가 있습니다. 마름모 (나)의 num4 대각선의 길이가 num5 센티미터일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 12,
      "num3": 2,
      "num4": 1,
      "num5": 8
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num3),num5)",
    "Answer": 30
  },
  {
    "Question": "윗변, 아랫변, 높이의 길이가 각각 5센티미터, 8센티미터, 4센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 센티미터, 아랫변의 길이가 num1 센티미터, 높이가 num2 센티미터인 num3 다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 8,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),2)",
    "Answer": 26
  },
  {
    "Question": "윗변의 길이가 14센티미터, 아랫변의 길이가 20센티미터, 두 변 사이의 거리가 12센티미터인 사다리꼴 모양의 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 센티미터, 아랫변의 길이가 num1 센티미터, num2 밑변 사이의 거리가 num3 센티미터인 num4 다리꼴 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 14,
      "num1": 20,
      "num2": 2,
      "num3": 12,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num3),2)",
    "Answer": 204
  },
  {
    "Question": "높이가 90센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 46센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 num1 센티미터인 num2 다리꼴이 있습니다. 이 num3 다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 90,
      "num1": 46,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
    "Answer": 2070
  },
  {
    "Question": "아랫변의 길이가 9미터, 윗변의 길이가 10미터, 넓이가 76제곱미터인 사다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
    "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 미터, 아랫변의 길이가 num1 미터, 넓이가 num2 제곱미터인 num3 다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 9,
      "num1": 10,
      "num2": 76,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,2),func_add(num0,num1))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "넓이가 16제곱센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 아래 변의 길이가 3센티미터, 높이가 4센티미터일 때, 윗 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 num1 다리꼴이 있습니다. 이 num2 다리꼴의 윗변의 길이가 num3 센티미터이고 높이가 num4 센티미터일 때, 아랫변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 16,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 3,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num0,2),num4),num3)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "직육면체의 면과 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "직 num0 면체의 면, 모서리, 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_add(func_plane(num0,none),func_edge(num0,none)),func_vertex(num0,none))",
    "Answer": 26
  },
  {
    "Question": "직육면체의 모서리의 수는 직육면체의 한 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
    "QuestionConv": "직 num0 면체의 모서리의 수는 직 num1 면체의 num2 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 6,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_edge(num0,none),func_vertex(num1,num2))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "직육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "직 num0 면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_vertex(num0, 1)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "직육면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
    "QuestionConv": "직 num0 면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_divide(num0,2)",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "정육면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_edge(num0,none),func_vertex(num0,none))",
    "Answer": 20
  },
  {
    "Question": "정육면체의 꼭짓점의 수는 직육면체의 한 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체의 꼭짓점의 수는 직 num1 면체의 num2 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 6,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_vertex(num0,none),func_edge(num1,num2))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "정육면체를 앞에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체를 앞에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_vertex(num0,1)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "정육면체 모양의 박스의 겉면을 페인트로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체 모양의 박스의 겉면을 페인트로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_divide(num0,2)",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
    "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정num2 면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_edge(num2,none),func_divide(num1,num0))",
    "Answer": 72
  },
  {
    "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 60cm인 정육면체가 있습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 정 num1 면체가 있습니다. num2 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 60,
      "num1": 6,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num0,func_edge(num1,none))",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "정육면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위에서 평행한 두 면의 눈의 수의 합은 7입니다. 눈의 수가 2인 면과 서로 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위에서 평행한 num1 면의 눈의 수의 합은 num2 입니다. 눈의 수가 num3 인 면과 서로 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 2,
      "num2": 7,
      "num3": 2
    },
    "Equation": "func_minus(num2,num3)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "평행한 두 면의 눈의 수의 합이 7인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 1인 면과 수직인 면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
    "QuestionConv": "평행한 num0 면의 눈의 수의 합이 num1 인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 num2 인 면과 수직인 면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 7,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,2)",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 72,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,func_edge(num1,none)),func_edge(num2,1))",
    "Answer": 24
  },
  {
    "Question": "밑면이 정삼각형인 각기둥의 모서리의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "밑면이 정 num0 각형인 각기둥의 모서리의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,3)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "사각기둥에서 꼭짓점의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각기둥에서 꼭짓점의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,2))",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "면이 10개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "면이 num0 개인 각기둥의 num1 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 1
    },
    "Equation": "func_minus(num0,2)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "모서리가 18개인 각기둥 (가)와 면이  5개인 각기둥 (나)가 있습니다. 두 각기둥 (가)와 (나)의 한 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각기둥 (가)와 면이  num1 개인 각기둥 (나)가 있습니다. num2 각기둥 (가)와 (나)의 num3 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 18,
      "num1": 5,
      "num2": 2,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_difference(func_divide(num0,3), func_minus(num1,2))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "꼭짓점의 16개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점의 num0 개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 16
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),2)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정오각형을 한 밑면으로 하는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 8cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형을 num3 밑면으로 하는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 num4 cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 4,
      "num2": 5,
      "num3": 1,
      "num4": 8
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),2),func_multiply(num4,num2))",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "꼭짓점이 12개인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 한 모서리의 길이는 5cm이고 모든 모서리의 길이가 같을 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점이 num0 개인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 num1 모서리의 길이는 num2 cm이고 모든 모서리의 길이가 같을 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 12,
      "num1": 1,
      "num2": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num0,2),3),num2)",
    "Answer": 90
  },
  {
    "Question": "높이가 10cm인 오각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 두바퀴 굴렸습니다. 이 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 400㎠이었습니다. 이 오각기둥의 한 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm인 num1 각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 num3 바퀴 굴렸습니다. 이 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 num4 ㎠이었습니다. 이 num5 각기둥의 num6 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 5,
      "num2": 2,
      "num3": 1,
      "num4": 400,
      "num5": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num3,num0), func_multiply(num1,num2)),num4)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "정육면체를 펼쳐서 전개도를 만들어보니 전개도의 넓이를 구했더니 150㎠였습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모든 면이 정 num0 각형인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 전개도를 그린 후 전개도의 넓이를 구했더니 num1 ㎠였습니다. 이 num2 각기둥의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 150,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_divide(num1,num0),none)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "현석이가 가지고 있는 밑면이 세로가 5cm,  높이가 10cm, 가로가 4cm인 직육면체의 전개도의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
    "QuestionConv": "현석이는 num0 밑면이 가로가 num1 cm, 세로가 num2 cm인 직 num3 각형으로 되어 있는 num4 각기둥 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 전개도를 그린 후 전개도의 넓이를 구했더니 num5 ㎠이었습니다. 이 num6 각기둥의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 10,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
    "Answer": 220
  },
  {
    "Question": "오각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5
    },
    "Equation": "func_add(num0,1)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "밑면이 육각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "밑면이 num0 각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,1))",
    "Answer": 19
  },
  {
    "Question": "꼭짓점이 11개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점이 num0 개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 11
    },
    "Equation": "func_minus(num0,1)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "모서리가 20개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),1)",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 28개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 num0 개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 28
    },
    "Equation": "func_divide(func_minus(num0,1),3)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "모서리의 수와 면의 수의 차가 9인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리의 수와 면의 수의 차가 num0 인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 9
    },
    "Equation": "func_add(num0,1)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "오각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각기둥의 모서리의 수와 num1 각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 5
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,3), func_multiply(num1,2))",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "모서리의 수가 18개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 5개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리의 수가 num0 개인 각기둥의 num1 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 num2 개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 18,
      "num1": 1,
      "num2": 5
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,3),num1), func_minus(num2,1))",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "꼭짓점의 수가 10개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 10개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각기둥 (가)의 모서리의 수와 각뿔 (나)의 면의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점의 수가 num0 개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 num1 개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각기둥 (가)의 모서리의 수와 각뿔 (나)의 면의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 10
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(func_divide(num0,2),3), func_add(func_divide(num1,2),1))",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "모서리의 길이가 8cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 밑면이 한 변의 길이가 8cm인 정오각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모서리의 길이가 num0 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 밑면이 num1 변의 길이가 num2 cm인 정 num3 각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 1,
      "num2": 8,
      "num3": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,2),num2)",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 75cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 한 모서리의 길이가 7cm이고 밑면의 모양이 정오각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 num1 모서리의 길이가 num2 cm이고 밑면의 모양이 정 num3 각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 num4 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 75,
      "num1": 1,
      "num2": 7,
      "num3": 5,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num3),num4)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "밑면의 한 변의 길이가 10cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 108cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 12개 일 때, 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "밑면의 num0 변의 길이가 num1 cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 num2 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 num3 개 일 때, num4 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 108,
      "num3": 12,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num2,func_multiply(func_divide(num3,2),num1)),func_divide(num3,2)),num4)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "밑면이 10cm이고, 나머지 두 변이 각각 13cm인 이등변삼각형이 있습니다. 옆면이 이 이등변삼각형 6개로 이루어진 각뿔이 있을 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "밑면이 num0 cm이고, 나머지 num1 변이 각각 num2 cm인 num3 등변 num4 각형이 있습니다. 옆면이 이 num5 등변 num6 각형 num7 개로 이루어진 각뿔이 있을 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 2,
      "num2": 13,
      "num3": 2,
      "num4": 3,
      "num5": 2,
      "num6": 3,
      "num7": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num7), func_multiply(num2,num7))",
    "Answer": 138
  },
  {
    "Question": "옆면이 한 변의 길이가 10cm인 정삼각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 수가 8개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "옆면이 num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 수가 num3 개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 3,
      "num3": 8
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,func_minus(num3,1))",
    "Answer": 70
  },
  {
    "Question": "칠각기둥의 면의 수와 밑면의 모양이 육각형인 각뿔의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각기둥의 면의 수와 밑면의 모양이 num1 각형인 각뿔의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 7,
      "num1": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_add(num0,2),func_add(num1,1))",
    "Answer": 16
  },
  {
    "Question": "면의 수가 8개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 7개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "면의 수가 num0 개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 num1 개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 7
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,2),3), func_multiply(func_minus(num1,1),2))",
    "Answer": 30
  },
  {
    "Question": "모서리가 12개인 각뿔과 밑면의 모양이 같은 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각뿔과 밑면의 모양이 같은 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 12
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,2),3)",
    "Answer": 18
  },
  {
    "Question": "삼각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점의 수가 가장 적은 각기둥의 모서리의 수와 면의 수가 가장 적은 각뿔의 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 5
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,3),func_multiply(num1,2))",
    "Answer": 19
  },
  {
    "Question": "가로가 10cm, 세로가 5cm, 높이가 8cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 5,
      "num2": 8,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
    "Answer": 400
  },
  {
    "Question": "밑면의 넓이가 30㎠이고 높이가 10cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠이고 높이가 num1 cm인 직 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 30,
      "num1": 10,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
    "Answer": 300
  },
  {
    "Question": "높이가 20cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체를 위에서 본 모양의 넓이가 20㎠일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체를 위에서 본 모양의 넓이가 num3 ㎠일 때, 이 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 6,
      "num2": 6,
      "num3": 20,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,num3)",
    "Answer": 400
  },
  {
    "Question": "정훈이는 직육면체 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 바닥은 한 변의 길이가 50cm인 정사각형 모양이고 높이는 120cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
    "QuestionConv": "정훈이는 직 num0 면체 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 바닥은 num1 변의 길이가 num2 cm인 정 num3 각형 모양이고 높이는 num4 cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 1,
      "num2": 50,
      "num3": 4,
      "num4": 120
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_cm2m(num2,none),func_cm2m(num2,none)),func_cm2m(num4,none))",
    "Answer": 0.30
  },
  {
    "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 6cm, 8cm, 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체에는 부피가 1cm³인 직육면체가 몇 개 들어갑니까?",
    "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체가 있습니다. 이 직 num4 면체에는 부피가 num5 cm³인 직 num6 면체가 몇 개 들어갑니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 8,
      "num2": 10,
      "num3": 6,
      "num4": 6,
      "num5": 1,
      "num6": 6
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num5)",
    "Answer": 480
  },
  {
    "Question": "높이가 10cm이고, 밑에 놓인 면의 둘레가 24cm인 직육면체를 만들려고 합니다. 밑에 놓은 면의 넓이가 가장 넓은 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 밑에 놓인 면의 둘레가 num1 cm인 직 num2 면체를 만들려고 합니다. 밑에 놓은 면의 넓이가 가장 넓은 직 num3 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 24,
      "num2": 6,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(func_divide(num1,2),2),func_divide(func_divide(num1,2),2)),num0)",
    "Answer": 360
  },
  {
    "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 가로와 세로의 길이가 각각 10cm, 2cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체의 가로와 세로의 길이가 각각 num3 cm, num4 cm일 때, 이 직 num5 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 72,
      "num1": 6,
      "num2": 6,
      "num3": 10,
      "num4": 2,
      "num5": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), func_divide(func_multiply(func_multiply(func_add(num3,num4),2),2),4))",
    "Answer": 240
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 12cm이고 부피가 1800cm³ 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm이고 부피가 num2 cm³ 직 num3 면체의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 12,
      "num2": 1800,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_divide(num2,func_multiply(num0,num1))",
    "Answer": 15
  },
  {
    "Question": "부피가 1040cm³인 직육면체 모양의 백과사전이 있습니다. 이 백과사전의 가로와 세로가 각각 13cm, 4cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 직 num1 면체 모양의 백과사전이 있습니다. 이 백과사전의 가로와 세로가 각각 num2 cm, num3 cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1040,
      "num1": 6,
      "num2": 13,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(num0,func_multiply(num2, num3))",
    "Answer": 20
  },
  {
    "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 4cm, 5cm, 10cm인 직육면체 (가)와 가로, 세로가 각각 4cm, 2cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 두 직육면체 (가)와 (나)의 부피가 같을 때, 직육면체 (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체 (가)와 가로, 세로가 각각 num4 cm, num5 cm인 직 num6 면체 (나)가 있습니다. 두 직 num7 면체 (가)와 (나)의 부피가 같을 때, 직 num8 면체 (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 5,
      "num2": 10,
      "num3": 6,
      "num4": 4,
      "num5": 2,
      "num6": 6,
      "num7": 2,
      "num8": 6,
      "num9": 6
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(num4,num5))",
    "Answer": 25
  },
  {
    "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_cube(num1,none)",
    "Answer": 216
  },
  {
    "Question": "밑면의 넓이가 81㎠인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 81,
      "num1": 6
    },
    "Equation": "func_cube(func_sqrt(num0,none),none)",
    "Answer": 729
  },
  {
    "Question": "한 모서리의 길이가 13cm인 정육면체의 각 모서리의 길이를 3배로 늘인다면 정육면체의 부피는 처음 부피의 몇 배가 됩니까?",
    "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 각 모서리의 길이를 num3 배로 늘인다면 정 num4 면체의 부피는 처음 부피의 몇 배가 됩니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 13,
      "num2": 6,
      "num3": 3,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_cube(num3,none)",
    "Answer": 27
  },
  {
    "Question": "가로가 15cm, 세로가 12cm, 높이가 18cm인 직육면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정육면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정 num4 면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정 num5 면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 15,
      "num1": 12,
      "num2": 18,
      "num3": 6,
      "num4": 6,
      "num5": 6
    },
    "Equation": "func_cube(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none)",
    "Answer": 1728
  },
  {
    "Question": "한 밑면의 둘레가 40cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "num0 밑면의 둘레가 num1 cm인 정 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 40,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_cube(func_divide(num1,4),none)",
    "Answer": 1000
  },
  {
    "Question": "부피가 216cm³인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 216,
      "num1": 6,
      "num2": 6,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_cuberoot(num0,none)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "작은 정육면체 27개를 쌓아 큰 정육면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때, 작은 정육면체 1개의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "작은 정 num0 면체 num1 개를 쌓아 큰 정 num2 면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정 num3 면체의 부피가 num4 cm³일 때, 작은 정 num5 면체 num6 개의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 27,
      "num2": 6,
      "num3": 6,
      "num4": 216,
      "num5": 6,
      "num6": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num4,num1)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정육면체와 가로와 세로가 각각 8cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 정육면체와 직육면체의 부피가 같을 때, 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체와 가로와 세로가 각각 num3 cm, num4 cm인 직 num5 면체가 있습니다. 정 num6 면체와 직 num7 면체의 부피가 같을 때, 직 num8 면체의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 4,
      "num2": 6,
      "num3": 8,
      "num4": 2,
      "num5": 6,
      "num6": 6,
      "num7": 6,
      "num8": 6
    },
    "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),func_multiply(num3,num4))",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "부피가 125cm³인 작은 정육면체 8개를 정육면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 작은 정 num1 면체 num2 개를 정 num3 면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정 num4 면체의 num5 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 125,
      "num1": 6,
      "num2": 8,
      "num3": 6,
      "num4": 6,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_cuberoot(func_multiply(num0,num2),none)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 70cm, 50cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 4cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 num2 cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
    "Numbers": {
      "num0": 70,
      "num1": 50,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
    "Answer": 14000
  },
  {
    "Question": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 3cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 60cm, 45cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 num0 cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 num1 cm, num2 cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 60,
      "num2": 45
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,num2),num0)",
    "Answer": 8100
  },
  {
    "Question": "가로가 5cm, 세로가 6cm, 높이가 7cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체가 있습니다. 이 직 num4 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 6,
      "num2": 7,
      "num3": 6,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
    "Answer": 214
  },
  {
    "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm, 높이가 5cm인 직육면체 (가)와 가로가 4cm, 세로가 2cm, 높이가 6cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 이 두 직육면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체 (가)와 가로가 num4 cm, 세로가 num5 cm, 높이가 num6 cm인 직 num7 면체 (나)가 있습니다. 이 num8 직 num9 면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4,
      "num2": 5,
      "num3": 6,
      "num4": 4,
      "num5": 2,
      "num6": 6,
      "num7": 6,
      "num8": 2,
      "num9": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),func_cubearea(func_makelist(num4,num5),num6))",
    "Answer": 182
  },
  {
    "Question": "밑에 놓인 면의 넓이가 25㎠이고, 겉넓이가 210㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정사각형일 때, 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "밑에 놓인 면의 넓이가 num0 ㎠이고, 겉넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정 num3 각형일 때, 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 25,
      "num1": 210,
      "num2": 6,
      "num3": 4,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,2)), func_multiply(func_sqrt(num0,none),num3)))",
    "Answer": 200
  },
  {
    "Question": "높이가 8cm이고, 겉넓이가 200㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓인 면의 둘레가 20cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 겉넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 밑에 놓인 면의 둘레가 num3 cm일 때, 이 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 200,
      "num2": 6,
      "num3": 20,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)),2))",
    "Answer": 160
  },
  {
    "Question": "밑에 놓인 면의 둘레가 20cm이고, 높이가 8cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 200㎠일 때, 밑에 놓인 면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "밑에 놓인 면의 둘레가 num0 cm이고, 높이가 num1 cm인 직 num2 면체가 있습니다. 이 직 num3 면체의 겉넓이가 num4 ㎠일 때, 밑에 놓인 면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 8,
      "num2": 6,
      "num3": 6,
      "num4": 200
    },
    "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num0,num1)),2)",
    "Answer": 20
  },
  {
    "Question": "원철이는 가로와 세로가 각각 3cm인 정사각형 2개와 가로가 5cm 세로가 3cm인 직사각형 4개를 남는 부분 없이 모두 사용하여 직육면체를 만들었습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "원철이는 가로와 세로가 각각 num0 cm인 정 num1 각형 num2 개와 가로가 num3 cm 세로가 num4 cm인 직 num5 각형 num6 개를 남는 부분 없이 모두 사용하여 직 num7 면체를 만들었습니다. 이 직 num8 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4,
      "num2": 2,
      "num3": 5,
      "num4": 3,
      "num5": 4,
      "num6": 4,
      "num7": 6,
      "num8": 6
    },
    "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num3),num4)",
    "Answer": 78
  },
  {
    "Question": "밑에 놓인 면이 둘레가 16cm이고 넓이가 15㎠인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 126㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "밑에 놓인 면이 둘레가 num0 cm이고 넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 이 직 num3 면체의 겉넓이가 num4 ㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 16,
      "num1": 15,
      "num2": 6,
      "num3": 6,
      "num4": 126
    },
    "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num1,2)),num0)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "부피가 180cm³인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 밑에 놓인 면의 둘레가 16cm이고, 넓이가 15㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체의 밑에 놓인 면의 둘레가 num3 cm이고, 넓이가 num4 ㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 180,
      "num1": 6,
      "num2": 6,
      "num3": 16,
      "num4": 15
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num3,func_divide(num0,num4)),func_multiply(num4,2))",
    "Answer": 222
  },
  {
    "Question": "한 모서리의 길이가 5cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(num1,none),num2)",
    "Answer": 150
  },
  {
    "Question": "한 면의 넓이가 9㎠인 정육면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 면의 넓이가 num1 ㎠인 정 num2 면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 9,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 54
  },
  {
    "Question": "한 면의 둘레가 20cm인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 면의 둘레가 num1 cm인 정 num2 면체가 있습니다. 이 정 num3 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 20,
      "num2": 6,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num1,4),none),num2)",
    "Answer": 150
  },
  {
    "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 10cm, 13cm, 8cm인 직육면체 모양의 도토리묵이 있습니다. 이 도토리묵을 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체 모양의 도토리묵이 있습니다. 이 도토리묵을 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정 num4 면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 13,
      "num2": 8,
      "num3": 6,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none),num3)",
    "Answer": 384
  },
  {
    "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "겉넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 726,
      "num1": 6,
      "num2": 6,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),num3)",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "겉넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 모든 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 726,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),func_edge(num2,none))",
    "Answer": 132
  },
  {
    "Question": "지름이 8cm인 원의 원주와 반지름이 5cm인 원의 원주의 합은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원의 원주와 반지름이 num1 cm인 원의 원주의 합은 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 5,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num2),func_multiply(func_multiply(num1,2),num2))",
    "Answer": 54
  },
  {
    "Question": "진주는 길이가 8cm인 끈을 사용하여 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
    "QuestionConv": "진주는 길이가 num0 cm인 끈을 사용하여 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: num1 )",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 3.1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,2),num1)",
    "Answer": 49.60
  },
  {
    "Question": "지름이 20cm인 원에 4cm간격으로 점을 찍으려고 합니다. 점은 모두 몇 개 찍을 수 있습니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원에 num1 cm간격으로 점을 찍으려고 합니다. 점은 모두 몇 개 찍을 수 있습니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 4,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num2),num1)",
    "Answer": 15
  },
  {
    "Question": "원주가 48cm인 원의 지름과 원주가 54cm인 원의 반지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "원주가 num0 cm인 원의 지름과 원주가 num1 cm인 원의 반지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 48,
      "num1": 54,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_difference(func_divide(num0,num2), func_divide(func_divide(num1,num2),2))",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 43.4cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 2배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
    "QuestionConv": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 num0 cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 num1 배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 43.4,
      "num1": 2,
      "num2": 3.1
    },
    "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0,num1),num2),2)",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "지름이 10cm인 원의 넓이와 반지름이 3cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
    "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원의 넓이와 반지름이 num1 cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 3,
      "num2": 3.14
    },
    "Equation": "func_difference(func_circlearea(func_divide(num0,2),num2),func_circlearea(num1,num2))",
    "Answer": 50.24
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 50cm, 60cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형을 잘라 가장 큰 원으로 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형을 잘라 가장 큰 원으로 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: num4 )",
    "Numbers": {
      "num0": 50,
      "num1": 60,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 3.14
    },
    "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_whichsmall(num0,num1),2),num4)",
    "Answer": 1962.50
  },
  {
    "Question": "넓이가 432㎠인 원 모양의 피자를 밑면이 정사각형 모양인 직육면체 모양의 상자에 포장하려고 합니다. 상자의 밑면의 한 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 합니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 원 모양의 피자를 밑면이 정 num1 각형 모양인 직 num2 면체 모양의 상자에 포장하려고 합니다. 상자의 밑면의 num3 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 합니까? (원주율: num4 )",
    "Numbers": {
      "num0": 432,
      "num1": 4,
      "num2": 6,
      "num3": 1,
      "num4": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num4),none),2)",
    "Answer": 24
  },
  {
    "Question": "길이가 78cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 원을 한 개 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "길이가 num0 cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 원을 num1 개 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 78,
      "num1": 1,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_circlearea (func_divide(func_divide(func_divide(num0,num1),num2),2),num2)",
    "Answer": 507
  },
  {
    "Question": "가로가 9cm, 세로가 12cm인 직사각형과 넓이가 같은 원이 있습니다. 이 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형과 넓이가 같은 원이 있습니다. 이 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: num3 )",
    "Numbers": {
      "num0": 9,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 3
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
    "Answer": 6
  },
    {
    "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
    "QuestionConv": "num0 각형의 변의 개수와 num1 각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4
    },
    "Equation": "func_add(num0,num1)",
    "Answer":7
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer":15
  },
  {
    "Question": "길이가 20cm인 철사로 직사각형을 만들었더니 철사가 남지도 모자라지도 않았습니다. 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
    "Answer":6
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형이 있습니다. 이 정팔각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 8,
      "num4": 8,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
    "Answer":5
  },
    {
    "Question": "둘레가 24cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로 길이가 세로 길이의 2배일 때 가로는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 24,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 2
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num0,2),func_add(num3,1)),num3)",
    "Answer":8
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 3cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(num0,none),num1)",
    "Answer":54
  },
    {
    "Question": "가로와 세로가 각각 5cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_cube(num0,none)",
    "Answer":125
  },
  {
    "Question": "색종이로 한 면의 넓이가 10㎠인 정육면체를 만들려고 합니다. 필요한 색종이의 넓이는 모두 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer":60
  },
  {
    "Question": "가로. 세로가 각각 25cm이고, 높이가 40cm인 직육면체 모양의 통의 1/2높이만큼 물이 들어 있습니다. 이 통에 들어 있는 물의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 25,
      "num1": 40,
      "num2": 6,
      "num3": 0.5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(num0,none),num1),num3)",
    "Answer":12500
  },
  {
    "Question": "한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체를 쌓는데 부피가 1cm³인 정육면체 몇 개가 필요합니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 6,
      "num3":1,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),num3)",
    "Answer":1000
  },
    {
    "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 쌓았습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인가요?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 27,
      "num2": 6,
      "num3":6,
      "num4":216,
      "num5":6,
      "num6":1
    },
    "Equation": "func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none)",
    "Answer":2
  },
      {
    "Question": "가로가 4m, 세로가 2m, 높이가 3m인 직육면체 모양의 창고가 있습니다. 이 창고에 한 모서리의 길이가 20cm인 정육면체 모양의 상자를 빈틈없이 쌓으려고 합니다. 정육면체 모양의 상자를 몇 개까지 쌓을 수 있습니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 2,
      "num2": 3,
      "num3":6,
      "num4":1,
      "num5":20,
      "num6":6,
      "num7":6
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_cube(func_cm2m(num5,none),none))",
    "Answer":3000
  },
        {
    "Question": "윤기는 가로가 5cm, 세로가 5cm, 높이가 9cm인 직육면체를 만들었고, 호석이는 가로가 7cm, 세로가 2cm, 높이가 10cm인 직육면체를 만들었습니다. 윤기가 만든 상자의 부피는 호석이가 만든 상자의 부피보다 얼마나 더 큽니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 5,
      "num2": 9,
      "num3":6,
      "num4":7,
      "num5":2,
      "num6":10,
      "num7":6
    },
    "Equation": "func_minus(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num6))",
    "Answer":85
  },
          {
    "Question": "가로와 세로의 길이가 각각 5cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 160㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 2,
      "num2": 6,
      "num3":6,
      "num4":160
    },
    "Equation": "func_divide(func_minus(func_divide(num4,2),func_multiply(num0,num1)),func_add(num0,num1))",
    "Answer":10
  },
            {
    "Question": "가로가 9cm, 세로가 3cm, 높이가 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체 (가)를 만들려고 합니다. 정육면체 (가)의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 9,
      "num1": 3,
      "num2": 10,
      "num3":6,
      "num4":6,
      "num5":6,
      "num6": 6,
      "num7":1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),num5),none)",
    "Answer":7
  },
    {
    "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 합친 값을 구하시오",
    "QuestionConv": "num0 각형의 변의 개수와 num1 각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4
    },
    "Equation": "func_add(num0,num1)",
    "Answer":7
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer":15
  },
  {
    "Question": "길이가 20cm인 줄로 직사각형을 만들었더니 줄이 남지도 모자라지도 않았을 때 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
    "Answer":6
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형이 있다면 이 도형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 8,
      "num4": 8,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
    "Answer":5
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 9cm인 정삼각형의 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형이 있습니다. 이 정 num3 각형의 num4 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 9,
      "num2": 3,
      "num3": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num3)",
    "Answer": 27
  },
  {
    "Question": "둘레가 45cm인 정삼각형의 한 변은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이의 합이 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 45,
      "num1": 3,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num0,num1)",
    "Answer": 15
  },
  {
    "Question": "두 각의 크기가 각각 60°인 삼각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각의 크기가 각각 num1 °인 num2 각형이 있습니다. 이 num3 각형의 num4 변의 길이가 num5 cm일 때, num6 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 60,
      "num2": 3,
      "num3": 1,
      "num4": 12,
      "num5": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num4,num5)",
    "Answer": 36
  },
  {
    "Question": "한 각의 크기가 110°인 이등변삼각형에서 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각의 크기가 num1 °인 num2 등변 num3 각형이 있습니다. 나머지 num4 각의 크기는 몇 °입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 110,
      "num2": 2,
      "num3": 3,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_triangle_angle_minus(num1,none),num2)",
    "Answer": 35
  },
  {
    "Question": "한 각의 크기가 30°인 직각삼각형에서 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각의 크기가 num1 °인 직각 num2 각형이 있습니다. 나머지 num3 각의 크기는 몇 °입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 30,
      "num2": 3,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_righttriangle_angle_minus(num1, none)",
    "Answer": 60
  },
  {
    "Question": "윤기는 철사를 40cm를 사용하여 긴 변이 8cm, 짧은 변이 7cm인 평행사변형 1개를 겹치는 부분 없이 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "윤기는 철사를 num0 cm 가지고 있습니다. 이 철사를 사용하여 긴 변이 num1 cm, 짧은 변이 num2 cm인 평행 num3 변형 num4 개를 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 40,
      "num1": 8,
      "num2": 7,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_multiply(func_add(num1,num2),2),num4))",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "끈을 남김 없이 모두 사용하여 한 변의 길이가 10cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 12cm 평행사변형을 만들 때, 다른 한 변은 몇 cm로 해야합니까?",
    "QuestionConv": "끈을 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 num2 cm 평행 num3 변형을 만들 때, 짧은 변은 몇 cm로 해야합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 12,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2),num2)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모가 있습니다. 이 마름모의 num2 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 8,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 32
  },
  {
    "Question": "길이가 64cm인 끈을 겹치지 않게 사용하여 만든 마름모의 한 변은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "길이가 num0 cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 마름모 num1 개 만들었습니다. 마름모의 num2 변은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 64,
      "num1": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num0,4)",
    "Answer": 16
  },
  {
    "Question": "네 변의 길이의 합이 50cm인 직사각형을 그릴 때, 긴 변의 길이가 18cm이면 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이의 합이 num1 cm인 직 num2 각형을 그리려고 합니다. 긴 변의 길이가 num3 cm로 그리려고 할 때, 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 50,
      "num2": 4,
      "num3": 18
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num1,2),num3)",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 25
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정육각형의 둘레와 한 변의 길이가 5cm인 정칠각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 6,
      "num3": 1,
      "num4": 5,
      "num5": 7
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
    "Answer": 77
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정팔각형과 한 변의 길이가 9cm인 정구각형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3  변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형이 있습니다. num6 도형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 8,
      "num3": 1,
      "num4": 9,
      "num5": 9
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
    "Answer": 1
  },
  {
    "Question": "둘레의 길이가 24cm인 정육각형과 정십이각형이 있을 때 각 도형의 한 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레의 길이가 num0 cm인 정 num1 각형과 정 num2 각형이 있습니다. num3 도형의 num4 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 24,
      "num1": 6,
      "num2": 12,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num0,num1),func_divide(num0,num2))",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "정육각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 둘레의 길이가 같은 정구각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레이 길이가 같은 정 num0 각형과 정 num1 각형이 있습니다. 정 num2 각형의 num3 변의 길이가 num4 cm일 때, 정 num5 각형의 num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 1,
      "num2": 12,
      "num3": 9,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num2),num3)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "가로가 40cm, 세로가 20cm인 직사각형 모양의 모니터의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 40,
      "num1": 20,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(num0,num1),2)",
    "Answer": 120
  },
  {
    "Question": "가로가 8cm, 세로가 12cm인 직사각형의 가로의 길이를 2배로 늘리면 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 가로의 길이를 num3 배로 늘리면 이 직 num4 각형의 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 2
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num3),num1), 2)",
    "Answer": 56
  },
  {
    "Question": "세로의 길이가 가로의 길이보다 8cm 더 긴 직사각형의 가로의 길이가 10cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "세로의 길이가 가로의 길이보다 num0 cm 더 긴 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 가로의 길이가 num3 cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 4,
      "num2": 10
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num0,num2),num2),2)",
    "Answer": 56
  },
  {
    "Question": "둘레가 26cm인 직사각형의 세로의 길이가 8cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 세로의 길이가 num3 cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 26,
      "num1": 4,
      "num2": 8
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "가로가 12cm인 직사각형을 길이가 40cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 만들면 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm인 직 num1 각형을 길이가 num2 cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 num3 개 만들었습니다. 이 직 num4 각형의 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 12,
      "num1": 4,
      "num2": 40
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num2,2),num0)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 25cm이고, 다른 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형의 모든 변의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm이고, 다른 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 25,
      "num2": 1,
      "num3": 10,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(num1,num3),2)",
    "Answer": 70
  },
  {
    "Question": "둘레가 48cm인 평행사변형의 한 변의 길이가 15cm 일 때, 다른 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 평행 num1 변형이 있습니다. 이 평행 num2 변형의 num3 변의 길이가 num4 cm 일 때, 다른 num5 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 48,
      "num1": 4,
      "num2": 1,
      "num3": 15
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "두 변의 길이가 14cm, 11cm인 평행사변형와 둘레의 길이가 같은 평행사변형의 한 변의 길이가 10cm일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm이고, 다른 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형 (가)와 둘레의 길이가 같은 평행 num5 변형 (나)가 있습니다. 평행 num6 변형 (나)의 num7 변의 길이가 num8 cm일 때, 다른 num9 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 14,
      "num2": 11,
      "num3": 4,
      "num4": 4,
      "num5": 1,
      "num6": 10,
      "num7": 1
    },
    "Equation": "func_minus(func_add(num1,num2),num6)",
    "Answer": 15
  },
  {
    "Question": "둘레가 36cm인 평행사변형의 한 변의 길이가 다른 한 변의 길이보다 4cm 더 길 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 평행 num1 변형이 있습니다. 이 평행 num2 변형의 num3 변의 길이가 다른 num4 변의 길이보다 num5 cm 더 길 때, num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 36,
      "num1": 4,
      "num2": 1,
      "num3": 1,
      "num4": 4,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_divide(num0,2),num4),2),num5)",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "한 변이 20cm 인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 20
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,4)",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모와 num2 변의 길이가 num3 cm인 마름모가 있습니다. num4 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 8,
      "num2": 1,
      "num3": 10
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,4), func_multiply(num3,4))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 12cm인 마름모의 네 변의 길이를 각각 1/3로 줄이면, 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모의 num2 변의 길이를 각각 num3 로 줄였을 때, 마름모의 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 0.33
    },
    "Equation": "func_multiply(func_minus(num1,func_multiply(num1, num3)),num2)",
    "Answer": 32
  },
  {
    "Question": "둘레가 400m인 마름모 모양의 공원의 한 변의 길이는 몇 m입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 m인 마름모 모양의 공원이 있습니다. 이 공원의 num1 변의 길이는 몇 m입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 400,
      "num1": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num0,4)",
    "Answer": 100
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 16cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 둘레가 같은 마름모의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 둘레가 같은 마름모의 num4 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 16,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0, num1),2),4)",
    "Answer": 13
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 7cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형이 있습니다. 마름모와 평행사변형의 둘레가 같다면 평행사변형의 나머지 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모와 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형이 있습니다. 마름모와 평행 num5 변형의 둘레가 같을 때, 평행 num6 변형의 다른 num7 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 1,
      "num3": 10,
      "num4": 4,
      "num5": 4,
      "num6": 4,
      "num7": 1
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2), num3)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "세로가 7센티미터이고 가로가 10센티미터인 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터이고 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 7,
      "num1": 10,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
    "Answer": 70
  },
  {
    "Question": "우진이는 가로가 36센티미터, 세로가 25센티미터인 직사각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 도화지의 넓이이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "우진이는 가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 우진이가 그린 도화지의 넙이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 36,
      "num1": 25,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
    "Answer": 900
  },
  {
    "Question": "세로가 10센티미터이고, 넓이가 140제곱센티미터인 직사각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "세로가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 140,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_divide(num1, num0)",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "인숙이의 책상은 가로가 120센티미터이고, 넓이가 9600제곱센티미터인 직사각형입니다. 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "인숙이의 책상은 가로가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형 모양입니다. 인숙이의 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 120,
      "num1": 9600,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_divide(num1,num0)",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "가로가 5센티미터, 세로가 12센티미터인 직사각형과 둘레가 16센티미터 가로가 5센티미터인 직사각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형과 둘레가 num3 센티미터 가로가 num4 센티미터인 직 num5 각형이 있습니다. 이 num6 직 num7 각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 16,
      "num4": 5,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(func_divide(num3,2),num4),num4))",
    "Answer": 75
  },
  {
    "Question": "가로가 12센티미터인 직사각형과 변의 길이가 6센티미터인 정사각형이 있습니다. 직사각형의 넓이는 정사각형의 넓이의 3배 일 때, 직사각형의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형 (가)와 가로의 길이가 num3 센티미터인 직 num4 각형 (나)가 있습니다. 직 num5 각형 (가)의 넓이는 직 num6 각형 (나)의 넓이의 num7 배 일 때, 직 num8 각형 (나)의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 12,
      "num1": 4,
      "num2": 6,
      "num3": 4,
      "num4": 4,
      "num5": 4,
      "num6": 3,
      "num7": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_square(num2,none),num6),num0)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "둘레가 28센티미터인 직사각형의 가로의 길이가 10센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 가로의 길이가 num3 센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 28,
      "num1": 4,
      "num2": 10
    },
    "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num2),num2)",
    "Answer": 40
  },
  {
    "Question": "가로가 세로보다 20센티미터 더 긴 직사각형의 둘레가 240센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 세로보다 num0 센티미터 더 긴 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 둘레가 num3 센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 4,
      "num2": 240
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_divide(num2,2),num0),2), func_divide(func_add(func_divide(num2,2),num0),2))",
    "Answer": 3500
  },
  {
    "Question": "길이가 38센티미터인 철사를 가지고 가로가 10센티미터인 직사각형을 겹치는 부분 없이 만들면 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "길이가 num0 센티미터인 철사를 가지고 가로가 num1 센티미터인 직 num2 각형을 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 이 직 num3 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 38,
      "num1": 10,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num1),num1)",
    "Answer": 90
  },
  {
    "Question": "둘레가 20센티미터이고, 넓이가 21제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형의 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 21,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_roundareatoedge(num0,num1)",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 넓이를 구하세요.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_square(num1, none)",
    "Answer": 49
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 20cm인 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 액자가 있습니다. 이 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 20
    },
    "Equation": "func_square(num1, none)",
    "Answer": 400
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형이 있습니다. num6 정num7 각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 12,
      "num5": 4

    },
    "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(num4, none))",
    "Answer": 44
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 30cm, 24cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 만든 가장 큰 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 가장 큰 정 num3 각형 모양을 num4 개 만들었습니다. 만든 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 30,
      "num1": 24,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_whichsmall(num0,num1),none)",
    "Answer": 576
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형으로 한 변의 길이가 12cm인 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형은 모두 몇 개 필요합니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형 (가)로 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형을 만들려고 합니다. 정 num6 각형 (가)는 모두 몇 개 필요합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 12,
      "num5": 4,
      "num6": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_divide(num4,num1),none)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 15cm인 정사각형는 한 변의 길이가 5cm인 정사각형의 넓이의 몇 배입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형 (가)는 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형 (나)의 넓이의 몇 배입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 15,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 5,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 내어 한 변의 길이가 5cm인 정사각형을 최대 몇 개 만들 수 입습니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 정 num6 각형은 최대 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 5,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 80m인 정사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 4등분 하여 각 각 다른 채소를 심으려고 할 때 한 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 m인 정 num2 각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 num3 등분 하여 무, 배추, 고추, 감자를 심었습니다. 배추를 심은 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 80,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_square(num1, none),num3)",
    "Answer": 1600
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 네 변의 길이를 3cm씩 늘리면 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변의 길이를 num4 cm씩 늘이면 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 3
    },
    "Equation": "func_square(func_add(num1,num4),none)",
    "Answer": 100
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 네 변의 길이를 4cm씩 줄이면 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변의 길이를 num4 cm씩 줄이면 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(func_minus(num1,num4),none))",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "정사각형의 넓이가 49제곱센티미터 일 때 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 정 num1 각형의 num2 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 49,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(num1,none)",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "넓이가 100제곱센티미터인 정사각형 모양의 색종이의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 정 num1 각형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 num2 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 100,
      "num1": 4,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "가로가 4센티미터, 세로가 9센티미터인 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 넓이가 같은 정 num4 각형의 num5 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 9,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_multiply(num0,num1),none)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "가로가 3센티미터이고, 둘레가 60센티미터인 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터이고, 둘레가 num1 센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 넓이가 같은 정 num4 각형의 num5 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 60,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_minus(func_divide(num1, 2),num0),num0),none)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "정사각형의 둘레가 32센티미터일때  넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 32
    },
    "Equation": "func_square(func_divide(num1,num0),none)",
    "Answer": 64
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10센티미터인 정사각형 (가)와 둘레가 32센티미터인 정사각형 (나)가 있습니다. 두 도형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 센티미터인 정 num2 각형 (가)와 둘레가 num3 센티미터인 정 num4 각형 (나)가 있습니다. 정 num5 각형 (가)와 정 num6 각형 (나)의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 32,
      "num4": 4,
      "num5": 2
    },
    "Equation": "func_add(func_square(num1, none), func_square(func_divide(num3,num4),none))",
    "Answer": 164
  },
  {
    "Question": "둘레가 60센티미터인 정사각형과 둘레가 40센티미터, 세로가 8센티미터인 직사각형이 있습니다. 두 도형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형과 둘레가 num2 센티미터, 세로가 num3 센티미터인 직 num4 각형이 있습니다. 정 num5 각형과 직 num6 각형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 60,
      "num1": 4,
      "num2": 40,
      "num3": 8,
      "num4": 4,
      "num5": 2
    },
    "Equation": "func_difference(func_square(func_divide(num0,num1),none), func_multiply(func_minus(func_divide(num2,2),num3),num3))",
    "Answer": 129
  },
  {
    "Question": "둘레가 80센티미터인 정사각형 모양의 타일 5개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형 모양의 타일이 있습니다. 이 타일 num2 개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 80,
      "num1": 4,
      "num2": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num0,num1),none),num2)",
    "Answer": 2000
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 30cm인 정사각형 모양의 타일을 겹치지 않게 8개씩 10줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 센티미터인 정 num2 각형 모양의 타일을 겹치지 않게 num3 개씩 num4 줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 제곱미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 30,
      "num2": 4,
      "num3": 8,
      "num4": 10
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(func_cm2m(num1,none),none),num3),num4)",
    "Answer": 7.20
  },
  {
    "Question": "가로가 2km, 세로가 3km인 직사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 100㎡는 몇 번 들어갑니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 킬로미터, 세로가 num1 킬로미터인 직 num2 각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 num3 제곱미터는 몇 번 들어갑니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 3,
      "num2": 4,
      "num3": 100
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_km2m(num0,none),func_km2m(num1,none)),num3)",
    "Answer": 60000
  },
  {
    "Question": "넓이가 144cm인 정사각형을 크기가 같도록 직사각형 3개로 나누었을 때 사각형 한 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 cm인 정 num1 각형을 크기가 같은 직 num2 각형 num3 개로 나누었습니다. 직 num4 각형 num5 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 144,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 3,
      "num4": 4,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(func_divide(func_sqrt(num0,none),num3),func_sqrt(num0,none)),2)",
    "Answer": 32
  },
  {
    "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm인 직사각형의 넓이의 3배인 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형의 넓이의 num3 배인 정 num4 각형을 만들려고 합니다. 만든 정 num5 각형의 num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 3,
      "num4": 4,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "가로가 20cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이로 잘라 낼 수 있는 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었더니, 넓이가 144㎠이었습니다. 자르기 전 직사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm인 직 num1 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 가장 큰 정 num2 각형 모양을 num3 개 만들었더니, 넓이가 num4 ㎠이었습니다. 처음 직 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 3,
      "num2": 3,
      "num3": 1,
      "num4": 144,
      "num5": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_sqrt(num4,none),num0)",
    "Answer": 240
  },
  {
    "Question": " 한 변의 길이가 같은 정삼각형과 정사각형, 정오각형이 있습니다. 세 도형의 둘레의 합이 60cm일 때, 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 각형과 num1 변의 길이가 같은 정 num2 각형, 정 num3 각형이 있습니다. num4 도형의 둘레의 합이 num5 cm일 때, 정 num6 각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 3,
      "num2": 4,
      "num3": 5,
      "num4": 3,
      "num5": 60,
      "num6": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(num5,func_add(func_add(num1,num2),num3)),num6)",
    "Answer": 25
  },
  {
    "Question": "넓이가 169㎠인 정사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 3cm, 5cm 잘라내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 정 num1 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 num2 cm, num3 cm 잘라내었습니다. 잘라 내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 169,
      "num1": 4,
      "num2": 3,
      "num3": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_minus(func_sqrt(num0,none),num2),func_minus(func_sqrt(num0,none),num3))",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "정사각형 3개를 겹치지 않게 이어 붙여 직사각형을 한 개 만들었습니다. 이어 붙인 직사각형의 넓이가 243㎠일 때, 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 각형 num1 개를 겹치지 않게 이어 붙여 직 num2 각형을 num3 개 만들었습니다. 이어 붙인 직 num4 각형의 넓이가 num5 ㎠일 때, 이 직 num6 각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 3,
      "num2": 4,
      "num3": 1,
      "num4": 4,
      "num5": 243
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),func_multiply(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),num1)),2)",
    "Answer": 72
  },
  {
    "Question": "평행사변형의 밑변의 길이가 20cm, 높이가 12cm일때 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "밑변의 길이가 num0 cm, 높이가 num1 cm인 평행 num2 변형의 넓이는 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 20,
      "num2": 12
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 240
  },
  {
    "Question": "넓이가 180㎠인 평행사변형 모양의 색종이의 밑변의 길이가 15cm일 때,높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 평행 num1 변형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 밑변의 길이가 num2 cm일 때, 이 색종이의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 180,
      "num1": 4,
      "num2": 15
    },
    "Equation": "func_divide(num0,num2)",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "삼각형의 높이가 24cm이고, 밑변의 길이가 30cm일때 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 밑변의 길이가 num1 cm인 num2 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 24,
      "num2": 30
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,num1),2)",
    "Answer": 360
  },
  {
    "Question": "넓이가 36㎠이고, 밑변의 길이가 8cm인 삼각자의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "은솔이는 넓이가 num0 ㎠이고, 밑변의 길이가 num1 cm인 num2 각자를 가지고 있습니다. 은솔이가 가지고 있는 num3 각자의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 36,
      "num1": 8,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num1)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "대각선의 길이가 각각 10cm, 12cm인 마름모의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "대각선의 길이가 각각 num0 센티미터, num1 센티미터인 마름모의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 12
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
    "Answer": 60
  },
  {
    "Question": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 한 대각선의 길이가 100cm이고, 다른 대각선의 길이가 80cm입니다. 팻말의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 num0 대각선의 길이가 num1 센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 num2 센티미터입니다. 팻말의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 100,
      "num2": 80
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),2)",
    "Answer": 4000
  },
  {
    "Question": "마름모의 넓이가 66㎠이고, 한 대각선의 길이가 11cm이면 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터이고, num1 대각선의 길이가 num2 센티미터인 마름모의 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 66,
      "num1": 1,
      "num2": 11
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num2)",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 2400제곱센티미터인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 한 변의 길이가 60센티미터라면 다른 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 num0 제곱센티미터인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 num1 대각선의 길이가 num2 센티미터라면 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2400,
      "num1": 1,
      "num2": 60
    },
    "Equation": "func_divide(num0,num2)",
    "Answer": 40
  },
  {
    "Question": "한 대각선의 길이가 10센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 12센티미터인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 2배인 마름모 (나)가 있습니다. 마름모 (나)의 한 대각선의 길이가 8센티미터일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "num0 대각선의 길이가 num1 센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 num2 센티미터인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 num3 배인 마름모 (나)가 있습니다. 마름모 (나)의 num4 대각선의 길이가 num5 센티미터일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 12,
      "num3": 2,
      "num4": 1,
      "num5": 8
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num3),num5)",
    "Answer": 30
  },
  {
    "Question": "윗변의 길이가 5센티미터, 아랫변의 길이가 8센티미터, 높이가 4센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 센티미터, 아랫변의 길이가 num1 센티미터, 높이가 num2 센티미터인 num3 다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 8,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),2)",
    "Answer": 26
  },
  {
    "Question": "윗변의 길이가 14센티미터, 아랫변의 길이가 20센티미터, 두 밑변 사이의 거리가 12센티미터인 사다리꼴 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 센티미터, 아랫변의 길이가 num1 센티미터, num2 밑변 사이의 거리가 num3 센티미터인 num4 다리꼴 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 14,
      "num1": 20,
      "num2": 2,
      "num3": 12,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num3),2)",
    "Answer": 204
  },
  {
    "Question": "높이가 90센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 46센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 num1 센티미터인 num2 다리꼴이 있습니다. 이 num3 다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 90,
      "num1": 46,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
    "Answer": 2070
  },
  {
    "Question": "윗변의 길이가 9미터, 아랫변의 길이가 10미터, 넓이가 76제곱미터인 사다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
    "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 미터, 아랫변의 길이가 num1 미터, 넓이가 num2 제곱미터인 num3 다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 9,
      "num1": 10,
      "num2": 76,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,2),func_add(num0,num1))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "넓이가 16제곱센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 윗변의 길이가 3센티미터이고 높이가 4센티미터일 때, 아랫변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 num1 다리꼴이 있습니다. 이 num2 다리꼴의 윗변의 길이가 num3 센티미터이고 높이가 num4 센티미터일 때, 아랫변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 16,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 3,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num0,2),num4),num3)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "직육면체의 면, 모서리, 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "직 num0 면체의 면, 모서리, 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_add(func_plane(num0,none),func_edge(num0,none)),func_vertex(num0,none))",
    "Answer": 26
  },
  {
    "Question": "직육면체의 모서리의 수는 직육면체의 한 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
    "QuestionConv": "직 num0 면체의 모서리의 수는 직 num1 면체의 num2 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 6,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_edge(num0,none),func_vertex(num1,num2))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "직육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "직 num0 면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_vertex(num0, 1)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "직육면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
    "QuestionConv": "직 num0 면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_divide(num0,2)",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "정육면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_edge(num0,none),func_vertex(num0,none))",
    "Answer": 20
  },
  {
    "Question": "정육면체의 꼭짓점의 개수는 직육면체의 한 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체의 꼭짓점의 수는 직 num1 면체의 num2 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 6,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_vertex(num0,none),func_edge(num1,num2))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "정육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체를 앞에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_vertex(num0,1)",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "정육면체 모양의 박스의 겉면을 색연필로 색칠하는데 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체 모양의 박스의 겉면을 페인트로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_divide(num0,2)",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
    "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정num2 면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_edge(num2,none),func_divide(num1,num0))",
    "Answer": 72
  },
  {
    "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 60cm인 정육면체가 있습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 정 num1 면체가 있습니다. num2 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 60,
      "num1": 6,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num0,func_edge(num1,none))",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "정육면체 모양의 주사위에서 평행한 두 면의 눈의 수의 합은 7입니다. 눈의 수가 2인 면과 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위에서 평행한 num1 면의 눈의 수의 합은 num2 입니다. 눈의 수가 num3 인 면과 서로 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 2,
      "num2": 7,
      "num3": 2
    },
    "Equation": "func_minus(num2,num3)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "평행한 두 면의 눈의 수의 합이 7인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 1인 면의 옆면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
    "QuestionConv": "평행한 num0 면의 눈의 수의 합이 num1 인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 num2 인 면과 수직인 면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 7,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,2)",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 정육면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 72,
      "num1": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,func_edge(num1,none)),func_edge(num1,1))",
    "Answer": 24
  },
  {
    "Question": "밑이 정삼각형인 각기둥의 모서리의 개수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "밑면이 정 num0 각형인 각기둥의 모서리의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,3)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "사각기둥에서 면의 수와 꼭짓점의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각기둥에서 꼭짓점의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,2))",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "면이 10개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "면이 num0 개인 각기둥의 num1 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 1
    },
    "Equation": "func_minus(num0,2)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "모서리가 18개인 각기둥 (가)와 면이  5개인 각기둥 (나)가 있습니다. 두 각기둥의 한 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각기둥 (가)와 면이  num1 개인 각기둥 (나)가 있습니다. num2 각기둥 (가)와 (나)의 num3 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 18,
      "num1": 5,
      "num2": 2,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_difference(func_divide(num0,3), func_minus(num1,2))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "꼭짓점의 16개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점의 num0 개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 16
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),2)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정오각형을 한 밑면으로 하는 각기둥의 높이가 8cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형을 num3 밑면으로 하는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 num4 cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 4,
      "num2": 5,
      "num3": 1,
      "num4": 8
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),2),func_multiply(num4,num2))",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "꼭짓점이 12개인 각기둥의 한 모서리의 길이는 5cm이고 모든 모서리의 길이가 같습니다. 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점이 num0 개인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 num1 모서리의 길이는 num2 cm이고 모든 모서리의 길이가 같을 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 12,
      "num1": 1,
      "num2": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num0,2),3),num2)",
    "Answer": 90
  },
  {
    "Question": "높이가 10cm인 오각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 두바퀴 굴렸을 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 400㎠이었습니다. 이 도형의 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm인 num1 각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 num3 바퀴 굴렸습니다. 이 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 num4 ㎠이었습니다. 이 num5 각기둥의 num6 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 5,
      "num2": 2,
      "num3": 400
    },
    "Equation": "func_divide(func_divide(num3,num0), func_multiply(num1,num2))",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "정육면체의 전개도의 넓이를 구했더니 150㎠였습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모든 면이 정 num0 각형인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 전개도를 그린 후 전개도의 넓이를 구했더니 num1 ㎠였습니다. 이 num2 각기둥의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 150,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_divide(num1,num0),none)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "밑면이 가로가 4cm, 세로가 5cm, 높이가 10cm인 직육면체의 전개도의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
    "QuestionConv": "현석이는 num0 밑면이 가로가 num1 cm, 세로가 num2 cm인 직 num3 각형으로 되어 있는 num4 각기둥 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 전개도를 그린 후 전개도의 넓이를 구했더니 num5 ㎠이었습니다. 이 num6 각기둥의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 5,
      "num2": 10,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
    "Answer": 220
  },
  {
    "Question": "오각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5
    },
    "Equation": "func_add(num0,1)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "밑면이 육각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "밑면이 num0 각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,1))",
    "Answer": 19
  },
  {
    "Question": "꼭짓점이 11개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점이 num0 개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 11
    },
    "Equation": "func_minus(num0,1)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "모서리가 20개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),1)",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 28개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 num0 개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 28
    },
    "Equation": "func_divide(func_minus(num0,1),3)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "모서리의 수와 면의 수의 차가 9인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리의 수와 면의 수의 차가 num0 인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 9
    },
    "Equation": "func_add(num0,1)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "오각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각기둥의 모서리의 수와 num1 각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 5
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,3), func_multiply(num1,2))",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "모서리의 수가 18개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 5개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리의 수가 num0 개인 각기둥의 num1 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 num2 개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 18,
      "num1": 1,
      "num2": 5
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,3),num1), func_minus(num2,1))",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "꼭짓점의 수가 10개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 10개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각뿔 (나)의 면의 수와 각기둥 (가)의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점의 수가 num0 개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 num1 개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각기둥 (가)의 모서리의 수와 각뿔 (나)의 면의 수의 차는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 10
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(func_divide(num0,2),3), func_add(func_divide(num1,2),1))",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "모서리의 길이가 8cm인 각뿔의 밑면이 한 변의 길이가 8cm인 정오각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모서리의 길이가 num0 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 밑면이 num1 변의 길이가 num2 cm인 정 num3 각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 1,
      "num2": 8,
      "num3": 5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,2),num2)",
    "Answer": 80
  },
  {
    "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 75cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 한 모서리의 길이가 7cm이고 밑면의 모양이 정오각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 num1 모서리의 길이가 num2 cm이고 밑면의 모양이 정 num3 각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 num4 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 75,
      "num1": 1,
      "num2": 7,
      "num3": 5,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num3),num4)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "밑면의 한 변의 길이가 10cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 108cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 12개 일 때, 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "밑면의 num0 변의 길이가 num1 cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 num2 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 num3 개 일 때, num4 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 108,
      "num3": 12,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num2,func_multiply(func_divide(num3,2),num1)),func_divide(num3,2)),num4)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "밑면이 10cm이고, 나머지 두 변이 각각 13cm인 이등변삼각형이 있습니다. 옆면이 모두 이 이등변삼각형 6개로 이루어진 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "밑면이 num0 cm이고, 나머지 num1 변이 각각 num2 cm인 num3 등변 num4 각형이 있습니다. 옆면이 이 num5 등변 num6 각형 num7 개로 이루어진 각뿔이 있을 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 2,
      "num2": 13,
      "num3": 2,
      "num4": 3,
      "num5": 2,
      "num6": 3,
      "num7": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num7), func_multiply(num2,num7))",
    "Answer": 138
  },
  {
    "Question": "옆면이 한 변의 길이가 10cm인 정삼각형으로 이루어진 각뿔의 짓점의 수가 8개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "옆면이 num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 수가 num3 개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 3,
      "num3": 8
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,func_minus(num3,1))",
    "Answer": 70
  },
  {
    "Question": "밑면의 모양이 육각형인 각뿔의 면의 수와 칠각기둥의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 각기둥의 면의 수와 밑면의 모양이 num1 각형인 각뿔의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 7
    },
    "Equation": "func_add(func_add(num0,2),func_add(num1,1))",
    "Answer": 16
  },
  {
    "Question": "면의 수가 8개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 7개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "면의 수가 num0 개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 num1 개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 7
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,2),3), func_multiply(func_minus(num1,1),2))",
    "Answer": 30
  },
  {
    "Question": "모서리가 12개인 각뿔과 각기둥의 밑면의 모양이 같을 때 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각뿔과 밑면의 모양이 같은 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 12
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,2),3)",
    "Answer": 18
  },
  {
    "Question": "삼각기둥의 모서리의 개수와 오각뿔의 모서리의 개수의 합은 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "꼭짓점의 수가 가장 적은 각기둥의 모서리의 수와 면의 수가 가장 적은 각뿔의 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 5
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,3),func_multiply(num1,2))",
    "Answer": 19
  },
  {
    "Question": "세로가 5cm,가로가 10cm,  높이가 8cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 10,
      "num2": 8,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
    "Answer": 400
  },
  {
    "Question": "높이가 10cm이고 밑면의 넓이가 30㎠인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠이고 높이가 num1 cm인 직 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 30,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
    "Answer": 300
  },
  {
    "Question": "직육면체를 아래에서 본 모양의 넓이가 20㎠이고,높이가 20cm인 직육면체가 있습니다.  이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체를 위에서 본 모양의 넓이가 num3 ㎠일 때, 이 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 20,
      "num2": 20,
      "num3": 6,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 400
  },
  {
    "Question": "정훈이가 가지고 있는 직육면체 모양의 상자의 밑면은 한 변의 길이가 50cm인 정사각형이고 높이는 120cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
    "QuestionConv": "정훈이는 직 num0 면체 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 바닥은 num1 변의 길이가 num2 cm인 정 num3 각형 모양이고 높이는 num4 cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 1,
      "num2": 50,
      "num3": 4,
      "num4": 120
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_cm2m(num2,none),func_cm2m(num2,none)),func_cm2m(num4,none))",
    "Answer": 0.30
  },
  {
    "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 6cm, 8cm, 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체에는 부피가 1cm³인 직육면체가 빠짐없이 몇 개 들어갑니까?",
    "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체가 있습니다. 이 직 num4 면체에는 부피가 num5 cm³인 직 num6 면체가 몇 개 들어갑니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 8,
      "num2": 10,
      "num3": 6,
      "num4": 6,
      "num5": 1,
      "num6": 6
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num5)",
    "Answer": 480
  },
  {
    "Question": "높이가 10cm이고, 밑면의 둘레가 24cm인 직육면체를 만들려고 합니다. 밑면의 넓이가 가장 넓은 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 밑면의 둘레가 num1 cm인 직 num2 면체를 만들려고 합니다. 밑에 놓은 면의 넓이가 가장 넓은 직 num3 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 24,
      "num2": 6,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(func_divide(num1,2),2),func_divide(func_divide(num1,2),2)),num0)",
    "Answer": 360
  },
  {
    "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 가로와 세로의 길이가 각각 10cm, 2cm일 때, 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체의 가로와 세로의 길이가 각각 num3 cm, num4 cm일 때, 이 직 num5 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 72,
      "num1": 6,
      "num2": 6,
      "num3": 10,
      "num4": 2
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), func_divide(func_multiply(func_multiply(func_add(num3,num4),2),2),4))",
    "Answer": 240
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 12cm이고 부피가 1800cm³ 인 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm이고 부피가 num2 cm³ 직 num3 면체의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 12,
      "num2": 1800,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_divide(num2,func_multiply(num0,num1))",
    "Answer": 15
  },
  {
    "Question": "부피가 1040cm³인 직육면체 모양의 책의 가로와 세로가 각각 13cm, 4cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 직 num1 면체 모양의 백과사전이 있습니다. 이 백과사전의 가로와 세로가 각각 num2 cm, num3 cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1040,
      "num1": 6,
      "num2": 13,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_divide(num0,func_multiply(num2, num3))",
    "Answer": 20
  },
  {
    "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 4cm, 5cm, 10cm인 직육면체 (가)와 가로, 세로가 각각 4cm, 2cm인 직육면체 (나)가 있습니다.(가)와 (나)의 부피가 같을 때, (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체 (가)와 가로, 세로가 각각 num4 cm, num5 cm인 직 num6 면체 (나)가 있습니다. 두 직 num7 면체 (가)와 (나)의 부피가 같을 때, 직 num8 면체 (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 5,
      "num2": 10,
      "num3": 6,
      "num4": 4,
      "num5": 2,
      "num6": 6,
      "num7": 2,
      "num8": 6
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(num4,num5))",
    "Answer": 25
  },
  {
    "Question": "밑면의 넓이가 81㎠인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 81,
      "num1": 6
    },
    "Equation": "func_cube(func_sqrt(num0,none),none)",
    "Answer": 729
  },
  {
    "Question": "한 모서리의 길이가 13cm인 정육면체의 모든 모서리의 길이를 3배로 늘인다면 정육면체의 부피는 늘리기 전의 부피의 몇 배가 됩니까?",
    "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 각 모서리의 길이를 num3 배로 늘인다면 정 num4 면체의 부피는 처음 부피의 몇 배가 됩니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 13,
      "num2": 6,
      "num3": 3,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_cube(num3,none)",
    "Answer": 27
  },
  {
    "Question": "가로가 15cm, 세로가 12cm, 높이가 18cm인 직육면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정육면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정 num4 면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정 num5 면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 15,
      "num1": 12,
      "num2": 18,
      "num3": 6,
      "num4": 6,
      "num5": 6
    },
    "Equation": "func_cube(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none)",
    "Answer": 1728
  },
  {
    "Question": "한 밑면의 둘레가 40cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "num0 밑면의 둘레가 num1 cm인 정 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 40,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_cube(func_divide(num1,4),none)",
    "Answer": 1000
  },
  {
    "Question": "부피가 216cm³인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 216,
      "num1": 6,
      "num2": 6,
      "num3": 1
    },
    "Equation": "func_cuberoot(num0,none)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "작은 정육면체 27개를 쌓아 큰 정육면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때, 작은 정육면체 1개의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "작은 정 num0 면체 num1 개를 쌓아 큰 정 num2 면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정 num3 면체의 부피가 num4 cm³일 때, 작은 정 num5 면체 num6 개의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 27,
      "num2": 6,
      "num3": 6,
      "num4": 216,
      "num5": 6,
      "num6": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num4,num1)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정육면체와 가로와 세로가 각각 8cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 정육면체와 직육면체의 부피가 같을 때, 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체와 가로와 세로가 각각 num3 cm, num4 cm인 직 num5 면체가 있습니다. 정 num6 면체와 직 num7 면체의 부피가 같을 때, 직 num8 면체의 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 4,
      "num2": 6,
      "num3": 8,
      "num4": 2,
      "num5": 6,
      "num6": 6,
      "num7": 6,
      "num8": 6
    },
    "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),func_multiply(num3,num4))",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "부피가 125cm³인 작은 정육면체 8개를 정육면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 작은 정 num1 면체 num2 개를 정 num3 면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정 num4 면체의 num5 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 125,
      "num1": 6,
      "num2": 8,
      "num3": 6,
      "num4": 6,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_cuberoot(func_multiply(num0,num2),none)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 70cm, 50cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 4cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 num2 cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
    "Numbers": {
      "num0": 70,
      "num1": 50,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
    "Answer": 14000
  },
  {
    "Question": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 3cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 60cm, 45cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 num0 cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 num1 cm, num2 cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 60,
      "num2": 45
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,num2),num0)",
    "Answer": 8100
  },
  {
    "Question": "가로가 5cm, 세로가 6cm, 높이가 7cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체가 있습니다. 이 직 num4 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 6,
      "num2": 7,
      "num3": 6,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
    "Answer": 214
  },
  {
    "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm, 높이가 5cm인 직육면체 (가)와 가로가 4cm, 세로가 2cm, 높이가 6cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 이 두 직육면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체 (가)와 가로가 num4 cm, 세로가 num5 cm, 높이가 num6 cm인 직 num7 면체 (나)가 있습니다. 이 num8 직 num9 면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4,
      "num2": 5,
      "num3": 6,
      "num4": 4,
      "num5": 2,
      "num6": 6,
      "num7": 6,
      "num8": 2,
      "num9": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),func_cubearea(func_makelist(num4,num5),num6))",
    "Answer": 182
  },
  {
    "Question": "밑면의 넓이가 25㎠이고, 겉넓이가 210㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정사각형일 때, 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠이고, 겉넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정 num3 각형일 때, 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 25,
      "num1": 210,
      "num2": 6,
      "num3": 4,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,2)), func_multiply(func_sqrt(num0,none),num3)))",
    "Answer": 200
  },
  {
    "Question": "높이가 8cm이고, 겉넓이가 200㎠인 직육면체가 있습니다. 밑면의 둘레가 20cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 겉넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 밑면의 둘레가 num3 cm일 때, 이 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 200,
      "num2": 6,
      "num3": 20,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)),2))",
    "Answer": 160
  },
  {
    "Question": "밑면의 둘레가 20cm이고, 높이가 8cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 200㎠일 때, 밑면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "밑면의 둘레가 num0 cm이고, 높이가 num1 cm인 직 num2 면체가 있습니다. 이 직 num3 면체의 겉넓이가 num4 ㎠일 때, 밑면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 8,
      "num2": 6,
      "num3": 6,
      "num4": 200
    },
    "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num0,num1)),2)",
    "Answer": 20
  },
  {
    "Question": "원철이는 가로와 세로가 각각 3cm인 정사각형 2개와 가로가 5cm 세로가 3cm인 직사각형 4개를 남김 없이 사용하여 직육면체를 만들었습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "원철이는 가로와 세로가 각각 num0 cm인 정 num1 각형 num2 개와 가로가 num3 cm 세로가 num4 cm인 직 num5 각형 num6 개를 남는 부분 없이 모두 사용하여 직 num7 면체를 만들었습니다. 이 직 num8 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4,
      "num2": 2,
      "num3": 5,
      "num4": 3,
      "num5": 4,
      "num6": 4,
      "num7": 6,
      "num8": 6
    },
    "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num3),num4)",
    "Answer": 78
  },
  {
    "Question": "밑면이 둘레가 16cm이고 넓이가 15㎠인 직육면체가 있고 이 직육면체의 겉넓이가 126㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "밑면이 둘레가 num0 cm이고 넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 이 직 num3 면체의 겉넓이가 num4 ㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 16,
      "num1": 15,
      "num2": 6,
      "num3": 6,
      "num4": 126
    },
    "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num1,2)),num0)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "부피가 180cm³인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 밑면의 둘레가 16cm이고, 넓이가 15㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체의 밑면의 둘레가 num3 cm이고, 넓이가 num4 ㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 180,
      "num1": 6,
      "num2": 6,
      "num3": 16,
      "num4": 15
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num3,func_divide(num0,num4)),func_multiply(num4,2))",
    "Answer": 222
  },
  {
    "Question": "한 모서리의 길이가 5cm인 정육면체의 모든 면의 넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(num1,none),num2)",
    "Answer": 150
  },
  {
    "Question": "한 면의 넓이가 9㎠인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 면의 넓이가 num1 ㎠인 정 num2 면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 9,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 54
  },
  {
    "Question": "한 면의 둘레가 20cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "num0 면의 둘레가 num1 cm인 정 num2 면체가 있습니다. 이 정 num3 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 20,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num1,4),none),num2)",
    "Answer": 150
  },
  {
    "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 10cm, 13cm, 8cm인 직육면체 모양의 두부를 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체 모양의 도토리묵이 있습니다. 이 도토리묵을 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정 num4 면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 13,
      "num2": 8,
      "num3": 6,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none),num3)",
    "Answer": 384
  },
  {
    "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "겉넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 726,
      "num1": 6,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),num2)",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "겉넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 모든 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 726,
      "num1": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),func_edge(num1,none))",
    "Answer": 132
  },
  {
    "Question": "지름이 8cm인 원의 둘레와 반지름이 5cm인 원의 둘레의 합은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원의 원주와 반지름이 num1 cm인 원의 원주의 합은 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 5,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num2),func_multiply(func_multiply(num1,2),num2))",
    "Answer": 54
  },
  {
    "Question": "진주는 길이가 8cm인 끈에 펜을 달아 중심을 고정한 뒤 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
    "QuestionConv": "진주는 길이가 num0 cm인 끈을 사용하여 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: num1 )",
    "Numbers": {
      "num0": 8,
      "num1": 3.1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,2),num1)",
    "Answer": 49.60
  },
  {
    "Question": "반지름이 48cm인 원의 지름과 원주가 54cm인 원의 지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "원주가 num0 cm인 원의 지름과 원주가 num1 cm인 원의 반지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 48,
      "num1": 54,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,2), func_divide(num1,num2))",
    "Answer": 78
  },
  {
    "Question": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 43.4cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 2배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
    "QuestionConv": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 num0 cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 num1 배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 43.4,
      "num1": 2,
      "num2": 3.1
    },
    "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0,num1),num2),2)",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "반지름이 10cm인 원의 넓이와 반지름이 3cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
    "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원의 넓이와 반지름이 num1 cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 10,
      "num1": 3,
      "num2": 3.14
    },
    "Equation": "func_difference(func_circlearea(num0,num2),func_circlearea(num1,num2))",
    "Answer": 285.74
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 50cm, 60cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형을 잘라 만들 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
    "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형을 잘라 가장 큰 원으로 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: num4 )",
    "Numbers": {
      "num0": 50,
      "num1": 60,
      "num2": 4,
      "num3": 4,
      "num4": 3.14
    },
    "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_whichsmall(num0,num1),2),num4)",
    "Answer": 1962.50
  },
  {
    "Question": "넓이가 432㎠인 원 모양의 파이를 밑면이 정사각형 모양인 직육면체 모양의 상자에 포장하려고 할 때 상자의 밑면의 한 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 할까요? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 원 모양의 피자를 밑면이 정 num1 각형 모양인 직 num2 면체 모양의 상자에 포장하려고 합니다. 상자의 밑면의 num3 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 합니까? (원주율: num4 )",
    "Numbers": {
      "num0": 432,
      "num1": 4,
      "num2": 6,
      "num3": 1,
      "num4": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num4),none),2)",
    "Answer": 24
  },
  {
    "Question": "길이가 78cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 만든 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "길이가 num0 cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 원을 num1 개 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: num2 )",
    "Numbers": {
      "num0": 78,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_divide(num0,num1),2),num1)",
    "Answer": 507
  },
  {
    "Question": "가로가 9cm, 세로가 12cm인 직사각형과 넓이가 같은 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
    "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형과 넓이가 같은 원이 있습니다. 이 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: num3 )",
    "Numbers": {
      "num0": 9,
      "num1": 12,
      "num2": 4,
      "num3": 3
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
    "Answer": 6
  },
    {
    "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 합하면?",
    "QuestionConv": "num0 각형의 변의 개수와 num1 각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4
    },
    "Equation": "func_add(num0,num1)",
    "Answer":7
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 모든 변의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer":15
  },
  {
    "Question": "길이가 20cm인 철사로 직사각형을 만들었더니 철사를 남김없이 사용했습니다. 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
    "Answer":6
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 8,
      "num4": 8,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
    "Answer":5
  },
    {
    "Question": "둘레가 24cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 세로의 길이가 가로의 길이의 2배일 때 세로는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 24,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 2
    },
    "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num0,2),func_add(num3,1)),num3)",
    "Answer":8
  },
  {
    "Question": "가로와 세로가 각각 3cm인 종이로 각 면을 구성해서 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(func_square(num0,none),num1)",
    "Answer":54
  },
    {
    "Question": "가로와 세로가 각각 5cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들 때 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 6,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_cube(num0,none)",
    "Answer":125
  },
  {
    "Question": "색종이로 한 면의 넓이가 10㎠인 정육면체를 만들려고 합니다. 필요한 색종이의 넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 6
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer":60
  },
  {
    "Question": "가로, 세로가 각각 25cm이고, 높이가 40cm인 직육면체 모양의 통의 높이의 1/2 배 높이만큼 물이 들어 있다면 이 통에 들어 있는 물의 부피는 몇 cm³입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 25,
      "num1": 40,
      "num2": 6,
      "num3": 0.5
    },
    "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(num0,none),num1),num3)",
    "Answer":12500
  },
  {
    "Question": "부피가 1cm³인 정육면체로 한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체를 만드려면 몇 개의 작은 정육면체가 필요합니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 1,
      "num3":10,
      "num4": 6
    },
    "Equation": "func_divide(func_cube(num3,none),num0)",
    "Answer":1000
  },
    {
    "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 만들었습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인가요?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 27,
      "num2": 6,
      "num3":6,
      "num4":216,
      "num5":6,
      "num6":1
    },
    "Equation": "func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none)",
    "Answer":2
  },
  {
    "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 만들었습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 면의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 6,
      "num1": 27,
      "num2": 6,
      "num3":6,
      "num4":216,
      "num5":6,
      "num6":1
    },
    "Equation": "func_square(func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none),none)",
    "Answer":4
  },
      {
    "Question": "가로가 4m, 세로가 2m, 높이가 3m인 직육면체 모양의 창고 내부에 한 모서리의 길이가 20cm인 정육면체 모양의 상자를 빈틈없이 쌓으려고 합니다. 정육면체 모양의 상자를 모두 몇 개까지 쌓을 수 있습니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 2,
      "num2": 3,
      "num3":6,
      "num4":1,
      "num5":20,
      "num6":6,
      "num7":6
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_cube(func_cm2m(num5,none),none))",
    "Answer":3000
  },
        {
    "Question": "윤기는 가로가 5cm, 세로가 5cm, 높이가 9cm인 직육면체를 만들었고, 호석이는 가로가 7cm, 세로가 2cm, 높이가 10cm인 직육면체를 만들었습니다. 윤기가 만든 상자의 부피가 얼마나 더 큽니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 5,
      "num2": 9,
      "num3":6,
      "num4":7,
      "num5":2,
      "num6":10,
      "num7":6
    },
    "Equation": "func_minus(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num6))",
    "Answer":85
  },
          {
    "Question": "가로와 세로의 길이가 각각 5cm, 2cm인 직육면체의 겉넓이가 160㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 5,
      "num1": 2,
      "num2": 6,
      "num3":160
    },
    "Equation": "func_divide(func_minus(func_divide(num3,2),func_multiply(num0,num1)),func_add(num0,num1))",
    "Answer":10
  },
            {
    "Question": "가로가 9cm, 세로가 3cm, 높이가 10cm인 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 9,
      "num1": 3,
      "num2": 10,
      "num3":6,
      "num4":6,
      "num5":6,
      "num6": 6,
      "num7":1
    },
    "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),num5),none)",
    "Answer":7
  },
    {
    "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 모두 합친 값을 구하시오",
    "QuestionConv": "num0 각형의 변의 개수와 num1 각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
    "Numbers": {
      "num0": 3,
      "num1": 4
    },
    "Equation": "func_add(num0,num1)",
    "Answer":7
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 모든 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer":15
  },
  {
    "Question": "길이가 20cm인 밧줄로 직사각형을 만들었더니 줄이 남지도 모자라지도 않는다고 한다. 직사각형의 세로 길이가 4cm일 때, 가로 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 20,
      "num1": 4,
      "num2": 4,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
    "Answer":6
  },
  {
    "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형의 둘레의 길이와 둘레가 같은 정팔각형이 있다면 이 도형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
    "QuestionConv": "",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 4,
      "num3": 8,
      "num4": 8,
      "num5": 1
    },
    "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
    "Answer":5
  }
]